元朗Milano近萬人逼爆買樓 328伙全沽清

雖說發展商設有吹風機及風扇為買家解涼，但室外天氣仍十分酷熱。現場不乏買家帶同小孩長老買樓，亦有大量代理於地鐵站及售樓處附近撈客，未見地監局人員監場，秩序暫時良好，場面十分墟冚。

市傳，截至下午七時三十分，樓盤悉數單位均沽清。

香港人真係戇鳩
排幾個鐘隊買大西北垃圾樓

其實果度點去元朗站?

咁平，真係唔奇

咁似97

97 要坐3年？ 要壓測？ 有重稅

成個銀行按揭體系同人口增長速率與樓宇落成量差距都唔同97啦
唔好人UP你又UP啦

PY真係新地奇蹟 grandyoho第2期到依家都賣唔曬 PY反而賣親都開紅盤

無錯，依家樓價有買貴冇買錯。

格離post又話開始大跌既
點解仲幾千人排隊人踩人

所謂壓測 有幾嚴呀

報自己係的士司機就過到壓測啦
再唔係加擔保人又過到

你開間公司每月出5萬糧比自己
依家轉個頭入返5萬落公司
下個月又出返比自己
已經過到壓測
原理係咁 當然中間好多細節 要請會計師搞

尺價幾多？

其實除左壓測 仲有好多野都唔同
你知唔知依家大部分買樓既人都唔係按8成9成 係按6成以下

香港人真係有錢

2013 開始咩新盤都係即日賣哂

樓市升咁多都有咁多人買，證明香港有一班具購買力嘅人喺度，不過唔係年輕人咁解

你又知唔知 升幅最勁既係咩樓？
係600萬以下既細價樓
原因就係 600萬以下可以做到8成按
如果放寬600萬樓下 可以做9成
一早所有樓升哂上600萬
因為其實大部分依家入場既新業主 都係揸住百零萬

二手樓好少少已經搶盤

我日日都經過，環境係幾好嘅，不過要有車，冇就要等村巴

比埋資料你 唔好又話我9up

【二手拆局】業主若3年期內出售單位，SSD稅率由樓價最多20%，至最少一成不等，不過隨着樓價近年急升，短期持貨有錢賺亦隨時變成新常態。

本刊據差估署樓價指數作參考，以去年6月及今年5月的一年數字為例，整體樓價一年升13.8%，表面上比SSD持貨逾1年的稅率15%為低，若抽出實用面積431以下的A類單位，同期樓價升幅高達19.4%，比稅率高出4.4%。不過考慮雜費，或者只是打個和。若以2016年6月至今年5月數字作例，整體樓價兩年升幅有38.4%，比SSD稅率10%，還要高出28.4個百分點，即使樓價升幅較遜的豪宅大單位，同期升價亦有22.3%，亦比SSD稅率高。

中原城市指數CCL顯示今年上半年樓價已升12.8%，不過本刊發現個別二手迷你單位升幅高於大市，如沙田第一城一個8座327平方呎單位，7月份錄得$570萬交易，相比今年1月同座同室同樣是低層單位，造價$420萬，樓價差幅多近四成；大埔嵐山第I期開放式戶升價亦驚人，以3座179平方呎戶為例，今年1月錄得$300萬成交，惟同座同類單位近期已升至$380萬，升幅亦達26.7%；河畔花園實用242平方呎同期樓價升幅亦有逾兩成。可見業主現時出售細單位，短期持貨半年內售出，就算付出SSD稅率20%，有錢賺亦是有可能。

當然，短期有錢賺並不等於業主急求售，而稅務局數據亦反映，近一年全港只有17宗半年內轉讓的SSD成交個案。不過，最終實際樓價賺幅仍視乎視乎新盤銷售、單位戶型、地區發展、同類型單位供應等，業主的個人財政及心態亦是重要因素之一，業主回報多寡與大市升幅實非必然。

搵人扮買推高樓價，你估香港人有錢買？

新聞抄作

大陸都開始無錢

仲有人講97真係好無知

嘩，姐係依家靠內需已經支持到樓價？睇黎泡沫風險唔高

你自己計返香港樓 幾時開始升得最勁
同上面張圖吻唔吻合囉

平到笑

今年頭半年升勢凌厲，但內地資金就最少

今年發展商有冇瘋狂推D樓出去賣? 好趕咁清貨可能真係準備見頂

香港樓只有升

其實發展商都係今日唔知聽日事，你估有錢真係可以預知未來咩。佢地會造嘅只係平衡風險姐

你都on9既
你唔睇成交量架

連登：地產9 搵人做戲

場戲做撚左成10年

其實果個位無咩車，遲早實比SHK食住

9巴開左線 入邊多人住，車唔會冇，係擔心迫

係唔係見頂冇人知。但估價過高就一定係。

現在有架循環線元朗區 經埋

由你D資料我見到既係升升升業主賺賺賺羸羸羸
其實樓市都升左咁多年 TIP升入市既就年年羸 由08開始幾時有輸過 今個月趺10% 兩個月後升返20 30%啦
我12 年15年分別買左一個大西北單位 依家港島3萬蚊呎都唔覺貴LU TIP樓市升然後入市既人 都羸左十幾年 你班淡淡繼續等趺果下啦 我就順住個勢開左100鋪閒繼續買閒羸

一年後，而家個估價味會過低囉。

一開二，二開四，巴打加油

搞清楚咩係估值先啦

其實都開左連續100鋪閒 點解係要估佢下鋪開莊
順住個勢買閒咪算囉 之前都羸哂啦

大撚把人學你早2年買閒，而家超慘

其實你知唔知你張圖係毫無用處?

個交易宗數係指內地人既交易宗數，總投資額係指內地人既總投資額，投資額同交易宗數當然成正比關係，所以張圖其實睇唔出啲咩，可能你以為個交易宗數係指香港既所有住宅樓宇交易宗數，但心水清一睇２０１８年上半年只有５０宗就知一定唔包全港。

其實好多時候呢啲圖都係班唔識計數既文科仔整出黎，真係唔好盡信，唔排除上述數據圖加減數都做錯。

今年頭半年成交量多左/少左定持平？
想聽聽你嘅想法再對比下真實數字。

得罪講句 黎緊三年都仲有得升
大把人有購買力 香港咁多人 淨係10%人要買樓都有70萬人 政府邊度搵到咁多單位出黎？
財富其實係來自過去升市既槓桿 富者愈富 資本主義下本身就唔會有公平 有錢人係唔會可憐冇錢既人住邊 住幾細 買唔買得起 只會care自己。換轉有一日連登仔有錢買樓之後會唔會想個市跌黎益班窮撚？ 一定唔會 所以買唔起既繼續買唔起 this is hk

係呀係呀,成千上萬個媒 連買家都係媒

你群埋窮撚,成日上 child 登咪以為香港得窮人 lor

無樓個班可能選擇唔工作 變失業 希望樓價暴跌 睇人地點慘

靚樓又買唔起 慘慘豬

hi 連登窮撚

月月交租月月賺

我諗30幾歲正常人工有伴侶既話都唔難上車既

有錢人天堂 正啊

好勁啊，點解你咁叻既

九巴咪啫係新鴻基

連大股東佢都唔知仲走出黎做淡淡

元朗，不了

輕推一下，
期待“撚狗俠”指點

元朗都要咁排

重有啲樓盤名搞乜事

其實點解大家仲對香港有希望?
細到住唔到人已經唔使講.
加埋香港民生, 法治, 等等全面下降.
等埋呢一代香港大但講普通話都大埋. 其實好快冇理由需要住呢到.
唔通個個都係第時香港一唔掂就可以即刻賣到樓移民??

純粹想了解下岩岩上車既朋友係點樣打算.

今日買得起樓既，我相信要移民都唔係一件十分困難既事 你對香港無希望，咁你plan好哂移民條路點行未？ 上得車既，十居其九都應該會stay香港。 但唔代表佢買左樓之後無得走

唔係喎 講真 香港幾好住
出入方便 24小時都有交通 有野食
人工又高
去過好多地方旅行 無乜國家城市 方便得過香港
香港唯一缺點係比較迫D 商業區好多人

買得起既多數投資用啦
個山卡啦位都買萬買蚊呎
自住買市中心二手樓仲平d

買樓個班 就係上二三年買樓個班人

身邊好多上車friend 都係做8-9 成

有幾多人會咁on9 玩自己呀

剛需喎 大哥
夾硬上車 無計架

唔靠父幹個D
叻極咪買600萬樓下 樓
個個2公婆 加埋搵20萬咩
個類人更加只會租半山住 唔買樓

其實香港好多有錢人
買樓既買黎買去都係果班人
有樓既就繼續買樓 無樓既就呢世都無樓嚕

買個山卡啦位投資用? 空氣好D可以賣貴d?

發生係香港好出奇?

遲啲附近會起酒店 shopping mall 同長春村項目

不過同你講都哂氣 買樓唔係講即時升到幾多

7年前yoho mall死城咁 你睇下家下賣到幾貴

你眼光咁短淺 咪keep 住月月租樓月月賺囉

岩呀岩呀, strong hold 50年一定升喎

人地hold唔hold有分數啦

咁睇到分析得咁好, 要俾返d支持先得

借間聲你幾歲?

唔洗啦客氣啦 你去支持沈大師啦

兩年前有舊錢 膽粗粗同條女去左抽新樓 點知一抽中左 仲唔覺意買埋 當時身邊所有人連發展商都睇淡 （佢果刻定價同同區二手樓幾乎一樣）今年收樓 4m>6m 真心覺得而家樓價真係好L恐怖 正正常常打份工真係唔知點買

班業主又要俾連登仔笑了

買樓果班一係傻，一係黑心

你可唔可以解答下開間公司 係有限定無限公司？有限公司要每年比錢人核數
而家開一個商業銀行戶口係有難度 係要有同客戶的知約證明工作關係 仲要查冊查埋個客戶背景 查2-3個月先批個商業戶口比你
你有親戚朋友本身有間公司 肯用間公司咁出比你就得
唔好有一兩單新聞講有人偽做收入證明就覺得自己開公司咁做係好易做到先得架 公屋富豪
拿d統計數字睇下你個預測偽做收入買樓人仕有幾多 睇過

非西鐵浴線唔好抱咁大期望

外國身份證 住香港

沿線都唔會係依個價

講緊升既空間呀，你講現價做乜

係咩我上年買落家下升左2球

不過你可以話都仲未放唔算有錢賺

講緊依家呀

煩唔煩啲呀你 買左即升咩今日先賣

痴左線？

97年十釐息

而家唔上車，就一世都上唔到車架啦
由你開始，到你仔女，子孫
世世代代都會係窮撚
乖乖地幫業主打工啦

其實你真係唔知租樓市場有幾恐怖
一放租盤即刻大把人有興趣

今時今日成個市場都癲晒

等支爆
等沙士
等第三次世界大戰

要答多程先出到元朗
不過427 萬上車盤肯定多人狗沖

個盤咁遠
返港島既話
唔渣車日日駁程小巴迫西鐵都幾係野
仲要等幾班車先上到

樓價GOGOGO

廢淡

23分鍾開始, 個陣先2萬, 宜家邊有可能跌呀

係連登討論樓市晒鳩氣啦
成班小朋友廢青

點解好友咁意氣風發

係連登討論樓市真係晒鳩氣
十個都唔知有冇一個有樓

宜家啲業主有實力左
供得起 唔等錢洗 價唔岩咪放租收息
點解要平賣比你地

又啱喎

班友真係傻傻地 樓市跌我會唔會拎啲靚貨出黎賤賣呀 賣都賣左啲無潛力既先啦

真係似97，9成似

同埋家下啲業主可能供12000 租比人18000
大跌果時我做爛市 租比人8000 我真係唔信無人租啦

Yoho系列已經搞成咁

已經想像唔到南昌站匯璽再賣會開到咩價同排到去邊

唔好同你講埋
我之前差d就做左擔保人 幫我老豆買樓
個方法係銀行做按揭既職員教我
要我去搵會計師搞
佢重話大把人咁樣做
不過可能個銀行職員昆我啦

grandyoho係唔舍得賣，慢慢賣姐

自己睇
8座仲有大堆中型單位做緊700-900萬未賣出 有啲底層400呎都係16K
我都好好奇今日揀PYM果班 點解唔揀GY 可能同優惠有關

樓市跌 會有資金護盤 唔會即時災難

條link依啲應該無所謂"光豬"價，所以啲人就會覺得貨尾，會貴

不過其實買鐵路上蓋好過PY 喇

第一日識香港人咩
最鐘意湊熱鬧 排隊

好多人都係岩岩夠上py個價 你又黎加多少少

講緊差2百幾萬 唔係2百幾蚊

得一層樓供完自住, 又怕死怕麻煩唔想買多層再供, 又唔夠錢一砲過
所以點升對我都無咩用, 但係唔眼紅就假既

我真係唔知, 未租過樓

點樣似？學樓上講淨係借貸已經緊好多
你知唔知好多人都係按揭5成就買到？

淡淡：啲地產商揾人扮住客嫁，邊有人咁有錢買

今次新地請咁多臨計唔知洗左幾錢

我都未租過

係我見女朋友間屋個租客一完約，佢即刻收勁多電話想租，當中好多大陸人

發夢計緊 $500 x 幾千人 + 每人兩餐霞姨飯盒 + 員工車

都係幾百萬, 平過一個單位, 賣個頭版廣告都要100萬啦

點樣無需要住係到？ 唔通真係去大灣區？
決定移民或唔移民唔係單單因爲錢，仲有好多原因。
留得係到，都要住架。
慶幸當日快刀斬亂麻上左車，剛剛睇到同類單位近日成交價，一年已經升左1x%，依家真係做唔起按揭買唔起。
而身邊幾個睇淡、近幾年落左車嘅，仲未上返車，個個月交租。

其實買得到就入，自用唔怕

睇得好清楚 抵讚
我阿妹係park yoho業主，可以話你知點解咁多人買
因為aa一直同業主實牙實齒講、5年內已落實有地鐵
仲係地底過，一定無躁音
事實係只落實北環線會架空穿過，會破壞景觀，亦唔一定有站
仲有aa一直宣稱雙站優勢，實質係兩邊都唔到岸
而家架免費睇樓車都有aa講到係永久免費居民福利
Aa同你講所謂呼吸plan，好多買家到最後先比shk reject要臨時臨急撲水。
我妹買完入左業主group，見好多業主呻比aa呃左，以為係地鐵上蓋先買。呢個香港就係咁多盲毛，aa三唔識七講兩句就信人

咁既清靜環境之中，個屋苑算方便，又靚，出九西快，我妹一家住得好舒服。但學你講港島九東新東番工就係謂自討苦吃

缺點有一星期起碼2-3晚豬屎臭到唔開得窗，好多蛇蟲鼠蟻，收樓問題算多同電器有次貨feel成日壞

如果呢到有人睇緊，係以為有站先買，希望你好好睇下政府文件，個站從未落實，更講明5年內一定不考慮開站（所以aa咪同你講2023會有站囉！）

如果買黎自住還好
投資出租就放棄吧啦，租金回報極低
咪kn9

我冇特別叻呀 係你特別廢姐

有無業主group條link?

van仔/一架超耐既巴士 冇車住果頭 根本玩自已

其實好多問既人都無自己入去睇過 , 等遲d出面無晒貨,又會好似尚悅咁搶

成班on9係到葡萄

香港樓價至少會升多十年

而且至少每年10%

好快連100呎都要2千萬

有私樓既，好快就可以移民台灣

拎一百萬係台北市中心買過千呎既樓

再拎住成億港元慢慢過世

多謝偉大既祖國年年幾千億幾萬億黑錢黎推高香港房地產

黎緊果度總共有5千幾伙，個發展藍圖同嘉湖有得比，得巴士線，真係比發展商撚狗咁撚，齊齊排隊迫巴士啦！

一定有村巴，不過貴過你拾的士

有啲公司梗係有特殊用途先會1980年長期揸到而家
嫌九巴Cheap有陽光巴士，九巴係許仕仁叫郭家賣，但郭家唔肯賣呀

貿易戰影響樓價

專家食屎啦

有錢買，自住仲唔狗沖咩

等睇再創新高

條友真係唔識架wor

家下台北啲樓市唔會比香港弱

消費同香港一樣高 台北山卡啦一個房連廁所

都講緊2百幾萬 100萬買市中心 你去嘉義都買唔到啦

討論樓市一定要有樓?

j 圖嚟

講馬一定要跑得快過隻馬

的士司機/sales呢d非固定收入嘅職業
好多時都要2年稅單加，仲要唔一定count足
即係話你今日買樓，就要2年前開始報比稅局知自己揸的士，仲要2年間交足稅呀

揾擔保人，如果擔保人本身有按揭，銀行會借少一成比你
擔保人日後再買樓，都自動被借少一成呀

講到好易咁

呢d單位，發展商好耐之前開左價，但根本無攞出黎賣架

GY二手講緊18-19k
呢排d成交全部玩招標，呎價一律20k以上

但二手市場賣得出？

啱丫，所以香港樓好扺買，你琴日排唔排到丫

如果係受僱呢

佢買9巴唔係因為有市區地咩

搵人幫你製造虛假文件咪得囉

衰on9唔識睇市無去到排，無左個致富機會

咁就賺少幾百萬

8𡿨8999999999[quote]引用[/quoteaazzaz]9zb v v av.

兩樣都有啦，屯門站隔離塊地勁肥仔

觀塘 荔枝角都肥

child登越來越多笑話

尋日講完ccl 做假 俾人串你ON9收左皮,今日又話發展商托市 你係得既

睇好睇淡都冇問題 但真係好多人鳩噏 咪撚搞到隔離跌吉咁既質素喇
講番個盤 真係實地睇過同埋睇埋樓書附近規劃先好買

今日又請人扮排隊啦

no la 8座 舊年3月已經拎過一推出黎 結果後來賣唔出之後直接改SA停售 話要等現樓再推出 結果就變到依家招標5粒5粒咁賣

SHK有票點會唔賣? 佢地海璇 雲匯 GY係咁玩招標 擺明就係玩暗標 知道公開賣唔會有人流

聽連登仔on撚9咩大西北
你今日買可能比佢地笑
幾年後D價根本升到豬頭
香港地有咩好過買磚頭

識人抽到好好彩... 5百幾萬買到400呎新樓, 抵到爛

直頭半賣半送，地產商蝕大本

真係好鍾意入呢d post睇child登仔發表偉論

開哂善堂，新業主賺哂

抵

轉個手就賺2百萬

終於有人講真話, 成個post都AA圍爐

我都係上wiki先發現條北環線原來全部skip 晒中間啲站由錦上路直去古洞

有得揀 我會買爾巒二手

係你自己九唔搭八，講話自己上年買落，你唔好同我講沙士你買左淘大，叻唔切咁衝出黎柒

岩岩park yoho番黎，屌你陣牛屎味真係好撚好撚好撚臭，隔離電塔仲衰撚過金塔，得sell新地個牌頭同靚會所

依家唔買第時仲貴呀

問題係全球都有蝗, 你走得去邊

GY 5 8座剩大部分三房以上單位會9月開售 唔知今次SHK係咪借PY做勢

係加咗SD,SSD同BSD之後，大陸人炒香港樓水位唔多

北環線都未刊憲，錢都未同政府攞，冇番十年八年都未通車。。。

而家港鐵仲要形象係谷底，一定唔會咁快搞新線住，自住買park yoho真係除非生活係大西北唔洗出去。。。

其實成日掃曬盤又排隊個班8成都同一班人
個班炒開有條路，但當有一日信心堤個夠班人就會走鬼
成日話好多需求，wants 就真係好撚多既，needs 其實唔算多

55

你係威既升左又撻句 你唔好同我講沙士你買左淘大

又係你自己講 講緊升既空間呀，你講現價做乜

你似9唔搭8多啲喎 你不如睇番自己講左咩先啦

垃圾樓都要排 狗也不屌

原來香港好少住屋需求

其實不如自己落場感受下再講啦
成班就剩係識係屋企對住個mon係度j 數據, 歷史再自high
就等如買股票班圖表技術撚, 學鳩哂幾十種理論但到頭黎只係做paper trade

我就無日日落盤睇場
而我亦相信呢度班「業主」其實只係早兩三年上左車而唔係一堆樓係手個班
你地咁得戚係因為早幾年上左車食到個水就以為會永遠咁爆上去

事實係我工作關係識唔少個類次次開新盤都去入貨個班真正大戶，人地都無你班友吹得咁誇張同興奮 （咁通常真有錢個班係唔會呱呱既，通常特別大聲個類人就... )
有錢個班講到明中國一唔掂佢地就會走鬼
加上美國縮表，唔係停印，係要目標減少之前既印量，即係係雙重減水。好啦
我講完，lihkg低智業主繼續gogogo，賺多0的

咁你賣哂啲樓未呀

都係果句
99%既人都覺得自己係高瞻遠矚眼光獨到
但其實佢地只係食水尾既凡人

標準答案: 我就住緊公屋 / 同老豆老母住 一樓爆我就會full pay買樓 關你撚事ar

我想叫佢賣埋層公屋 到時私樓好平 入多啲貨嘛

自己買唔起就話人做戲
連登就係咁

岩一半啦
老豆老母有樓
自己租樓，有錢上車但唔會係香港買（香港樓去番上車盤2-3球會考慮）
而家疊埋心水考證書同各類專業資格，準備去過兩年去外國長期工作搵覺得舒服地方落腳
希望你地賺多0的

到時樓爆 200-300萬諗住買邊度幾大？
比個指引咁多無實質住屋需要ge淡友

咁我諗個個人既收入同負擔能力唔同既，我就無乜大智慧同其他人分享
不過你地見到每個唔係唱好既回覆都顛狗式咁咬又唔係回覆人地個pt,次次都係答咁你有樓/賣左樓未呀就好難睇囉

勁

乜撚野叫討論，正正經經入個post比pt討論發表下意見
除左成堆惡意攻擊言論外，又無人回應我

1. 你係咪成堆樓係手個隻？定一層早幾年上車自住？
2. 縮表點樣forever gogogo ?

都廢撚事問番中國收皮問題啦，廢事spin咁遠

就算人地睇錯都好，人地自己都會承受番個後果架啦，好地地又無攻擊班好友，但班好友總係一出黎就極串極差既態度人身攻擊其他意見者，你地不如自己開個forum 叫港樓gogogo啦
自己做admin, ban曬所有反go言論既會員咪得。上lihkg講就實有正反聲音架啦

點咬到你ar
你咁叻準備技術移民 好少人做到架
見你咁叻先向你偷師
問你賣樓未個個唔係我wor

你咪印證既我上面既回覆囉
得你可以有樓啦，人地唔可以出國做野既 唔好成日當全世界係得你呢類人呢條路可以行,ok?

上面你先話業主嘈生曬係空前咁多ge現象
你代表淡友都唔好咁嘈啦

訓醒la 睇下報紙la 依兩年新盤買家 有6，7成係80，90後

我就係講緊你班友出黎亂咁咬人囉？每個回覆想討論，總之唔係唱好就咬而家有講錯咩？
咁你答左我問既問題未？
我就唔係淡友，就算個價之後上去定跌都唔關我事（除非佢跌到我覺得合理既位），無打算用6球買個盒仔住
我就中性咁去討論既，希望你地都文明明小小咁理性討論。 答下人問題都好丫

你租緊樓 話樓價升跌唔關你事？
你業主同你簽左10年死約？

如果將來條北環線係正佢宜家個位開站，今日做開荒牛既佢地就fatfat

佢地係咁架
你一話睇淡未來樓價 即係屌到你仆街
又問你賣樓未 自住樓都要你賣鳩埋先有說服力
佢地永遠就係識講 香港房屋需求大過供應 無野穩陣得過買樓投資
但佢地完全唔會理 世界經濟 同 國際大事
當你同佢地講 美國縮表 加息 貿易戰 內地房產稅
佢地會覺得以上呢D野完全唔會影響香港樓價
樓價會繼續GOGOGO

不過有樣野你講得岩 就係佢地全部係 呢1-2年既 新業主
當我知道左之後 我都無覆佢地啦
佢地實係個信念好強先會係呢一兩年買樓
所以你就算同佢講聽日世界末日 佢地都會繼續叫GOGOGO 無謂同佢地哂氣
我地可以有我地既討論 唔洗理佢地

啱ar
圍爐圍爐JJ佢先

買左樓十幾年 都比人屈新業主

不過唔緊要啦 我歡迎你地租架其實

比得起
咪講左住多兩年，加多3成都唔係問題
咁我就答左你不下十個問題
你答到我個兩條未？

你呢d真係買落好耐 撚狗俠對眼有filter 見唔到架
係我呢d買左大半年先要比佢笑 嚇到我真係晚晚瀨尿驚樓爆

咁唔係唔關事啦 加租你都係比多左 不過你subjective覺得無問題

1. 無講過有成堆樓 咪話14年上車 上年年尾換樓
2. 縮表縮左2千億未 仲有4萬3千億未縮 見到香港M3大減未？

真係有堆香港人及大陸客有錢買

縮表 加息 係要慢慢循序漸進咁進行
影響亦都唔會即時見到
就正如當初QE 亦係分幾個階段進行

手殘打錯
想打大部分都係新業主*
咁又想問返你 你點睇樓既後市？

又話唔應我 皇恩浩蕩
得啦 美國加息好快到6厘ar ma 知架啦 順你意驚緊架啦

一架小巴一架巴士，住開應該會預到時間岀門，比想像中方便，係要轉車麻煩小小但可接受

利申 呢排係py入面翻工

See ?
咁樣真係點應你啦

聽你講“加息”話題就真係算啦，
“如果美國之後3年 每個季到加0.25厘...”。
同你講聯儲局自己預2020年底加到 3.25％ - 3.5％ 收工（現時1.75％－2％），問你點解可以比一眾聯儲局委員更有遠見。你就走去“如果通漲持續強勁 經濟持續增長 會唔會上調利率目標？” （嗱，又如果啦），

來來去去淨係用“如果”再揀d鍾意嘅情景做論據而唔提出具權威性嘅資料支持，我都起碼有叫你去睇聯儲局議息紀錄啦。

話時話，幾時講解下成交量點睇先唔on9,
咁耐都未見你進一步說明。

你又話一天光曬 好神奇驚覺原來咬你都係因為驚樓爆ge新業主
所以我好乖即刻跟你思維驚下
跟曬你講架啦

黎香港買樓既大陸蝗會唔會有一日俾贏國收返d家產去救國?

其實唔洗諗咁多你唔係炒既心態根本唔會驚

我從來買樓都唔係諗住炒

我香港得2層 大陸深圳灣有幾層十年前買落好平

我無諗住放淨係租 完

入面真係好臭好臭，真係屎味，頂唔撚順

我意思指
你覺得黎緊 跌定升 機會大D？

解讀下
西水王業主講緊投資物業心態 因為長遠睇升 所以心態長揸收租 但呢個pt 撚狗俠唔arm聽
撚狗俠係想聽好有經驗買樓ge人 去同意佢來緊樓市係跌 所以叫人唔好買樓 等跌撈底先最叻 ge諗法

我暫時睇升 但覺得香港黎緊20年會開始慢慢正常番

Park Yoho,管理費偏貴，交通又煩又貴，成日吹奏既凹頭站十劃都未有一撇，冇車或者番市區既用家寧願貴啲買番出面啦

好多專家同大師入曬黎

唔係想串你，唔好成日以為個個都好似你地咁得香港一條路行，幾唔合理都要行
我係覺得一般只值2，3球，即係qe大升價前咁上下，你覺得值6球咪去買，得我得唔值咪唔買
我公司叫左我去第二區睇場好耐 小弟做oversight 同control ，我地group 係全球大城市都有office ，我呢區個portfolio 夠我去歐洲/亞洲其他大office，會有housing 包埋
以前考Al ue有c, oral A， ietls都有7.5分
兩老我比番而家份家用就夠，而家自己租屋一個人生活無乜壓力
答曬，希望唔使比人話ff去外國工作啦

其實你地成日都assume 香港人得一條路行，就係你上車個條路，唔跟行就錯就咬人，咁其實香港好多人都好有料去行自己想行既路，唔好咁井底

話多野樣你知，我工幹外地識唔少老細，出面大把地方需要勤力既skilled labour ,中英都識又勤力既香港人係外國就業市場好受歡迎既 不過你地九成唔信，可能因為英文都講唔好，所以永遠唔信有呢0的路數，只係可以炒樓

20後香港都個頭近
點樣唔回軟

希望你走到啦

我相信會，大陸行政措施咁厲害

呢句聽到厭（好友大絕）
上面講左唔重覆

真心祝福你 有無睇下啲移民資料呀

淨up無用架喎 有手段啲就去working holiday

識個女仔結婚

成班友盲目無視中國危機同對香港有咩影響
今時唔同97，下次股匯災同中國經濟泡沫爆破時99%會拖死埋香港經濟

你係發生前賣到咪叻，驚你到時好似支國咁有價無市就.....

其實係，佢哋個個覺得一定要喺香港做大業主先巴閉，只要一有人話唔想留香港置業就唔啱聽，會話香港都買唔到樓點移民。我都識啲情願攞儲咗本來舊首期去外國讀書之後申請居留，唔係個個都要揸住千幾萬嘅房仔，人哋去外國200幾300萬港幣已經住得好好

因為支爆吹左好多年所以永遠唔會爆

因為樓價升左好多年所以永遠唔會爆

你眼盲定點？
Wh乜鳩? 我間mnc隨時包我housing過區做SM
入唔到籍我係第區有housing /自己買都仲得
我唔focus 呢度講因為離撚曬題
但次次討論香港人出路實有堆柒頭問你得咩？ 你睇過資料未呀？ blaaaaablaaaaa
真係好撚低質，2018啦。咪當自己去過日本歐洲旅行就當自己外國通啦
大撚把香港人出國公幹經驗豐富，係香港炒樓井底以為全世界都係香港咁既樣

老實講，呢個盤買黎自住多

要買樓投資嘅話有大把更好嘅選擇

炒樓唔係我興趣 收租先係

唔止
選擇性失明都係添

其實你點我真係無興趣知

移民又係你自己講 講講下又話離題

真心祝福你 又話我串你

不如講下你想點？

等你開心啲

始終香港搵錢易, 生活方便, 外國都係退休先去住比較好

我本身唔係提自己
不過你地就句句都jer撚住過我無資格講
到我話你知我有時就話對我無興趣
但明明前面講緊唔一定要接貨買樓，ok?

樓市係唔會跌 最少睇升多十年

接貨有好多種 你好鍾意個單位點解唔接？

你肯定下手會賣？

你錯啦，連登經濟大師fatso 之前都話過買樓係賭緊中共2047唔充公你層樓，所以係投機炒賣呀

我好記得條友之前啲post 講幾隻英文字就錯一隻，region 同area都未識分
祝佢快啲移民到

唔記得邊個post有人話移民去 拎300萬買台灣

買台北市中心啲樓 真係笑左出黎

哈哈你都follow我咁喎
上網出post就唔會proof read既，中文都成日錯架，所以我應該係支那落黎（按你logic)
Region 同area唔係唔識分，只係唔想透露自己個role太多野唔用番exact個wording姐

不過咁，上得黎討論，緊係要自貼加身份證加沙紙+職員證先得啦係咪
有樓個班好似個個都有自貼+一堆樓契係手

總之唔睇好都係on9+吹水
理性討論既都係弱智
上網要自貼+全證書cap圖先有資格參與
不過質疑老屈人個班就一定乜都唔使證明，只可以佢地質疑人

其實早兩年已經有offer叫過區做野，到而家都未走
自己都唔捨得兩老同朋友
不過而家香港既形勢同將來真係幾灰暗（我自己睇）

sorry囉頭先吹大左 其實我都係租樓住

咁其實香港好多人都好有料去行自己想行既路，唔好咁井底

你指既［好多人］ 唔知有無 1% 人口呢？

超你 唔捨得香港親友 咪係一個大限制lor
咁唔走咪一樣要面對住屋問題
除非你咁叻 帶埋父母親戚走

唔係follow你係串鳩過你 無料扮大春袋姐 全世界都用region 係得你用 aisa pacific area 咁柒姐, 仲係兜驚俾人起底,愈兜愈柒呀

唔講個句都講埋
大把東南亞/中東高速發展中既城市keep住請外地人
有時有無門路係睇你自己試唔試
而家就係講緊個個都以為香港得炒樓/上車番工一條路
出面大把中介幾撚prefer 香港人

係考慮因素 但可以隨時放低
唔同其他因素想做但做唔到，個種先叫限制

得啦得啦 知你英文專家啦
總之除左你大家都係吹水啦

咁易放低你重唔走？
你有無諗過移左民 到父母死個日你會後悔太少時間同佢地一齊相處？ 如果touch wood父母有病你又唔可以照應
除非你父母本身好仆街 無盡過父母責任另計
唔好講話咩webcam可以代替 可以親身見到同枱食餐飯係差好遠

我唔係英文專家英文仲好屎，但都唔會錯得咁柒
一個dse 雞都唔會咁錯啦 移民撚

更重要一點，你一定以為香港Mnc management level個個都英文native level咁
香港人個班唔講，成堆西歐佬英文都唔係你ff個個level 捉幾隻字蚤就以為自己持住皇牌，成隻顛狗咁

u win

你0的回覆完全反映左你個人既level 同見識 你可以繼續ff 人地既資歷然後打飛機，但你既現實唔會改變，更加唔會影響到我

有傾過架
兩老都話唔睇好香港
如果我搵岩地方落腳咪跟堆去，香港層樓咪拎去放/收租
中間未定個陣咪放假番香港
一年有2 set機票包，其他自己比囉
而家都自住唔係日日番架啦

因為佢地無樓囉
9成9 係班公屋賤種
上不到的樓是跌的

救命呀, 原本係native speaker 先識得分依種低能錯誤 真係人唔笑狗都吠

大把人狗衝 , 真係個價唔洗減比優惠都大把人買,
班友 用晒全家人名去買樓, 收住租 . 3年後再賣出去.

咪靚勞

第二批啲一房加到$15000/呎

第一批話要諗諗既傻仔，蝕咗幾多

鬼佬講野都成日錯grammar，你有無同過鬼佬做野
除左咬住一隻字到而家，你根本無其他野可以講 其實好可憐 廢q事曬時間同你講
阻撚住大家討論

有冇人覺得少女陪訓計劃好慘

唔忍心話佢啦

連登仔或成最後贏家

你我彷似一套戲
盡力演出花點心機

連登仔無樓，又贏

大家唔好再打擊業主心情了
業主係受保護動物，大家要愛護佢地

搞咁耐先出來含d淡友
點做野

升幾球回番少少有咩影響

幫業主含阿，你都一齊啦

錯
撚狗俠話近期買左 遇到樓價調整會心up架

自含我做唔到
你開班教教

2018樓爆正式啟動

[2018,淡友起義] 論香港樓巿癲升之謎及解決方法

一月開始起義 而家起到咩環境 over

輕推一下望解答。

其實買唔買樓都係一種投資，又唔見買咩股票咁多人嘈嚟嘈去

真 睇到佢講既野已經唔敢再話d咩

賣樓保平安啦，上網咬人無用

跌時你跪低道歉都無用

大家既年紀係？
50-30?

與淡同行：業主最後審判

笑左，sor

都係唔好辛苦你地低置業主啦
平時已經咁多委屈，無謂又要你地屈埋個身

原來你做到

能屈能伸，為業主黨效力

含住撚狗俠咁耐 其實佢J會損

業主j 都未損

緊係啦 你偽含業主 真含撚狗俠

佢哋對特區政府同共產黨好有信心

我不嬲做業主真含show

真含就損左啦 又係你話業主未損

蘇聯永遠唔會解體

呢個post好多一禁起底就睇到係地產商打手

Agger

講真你有錢就走去買咗啦，佢打你手都唔會令你夠錢買嫁

唱淡既都係業主請返黎既打手，唔係邊有咁多人做租租

2018都未過

Ching好波,cap定圖笑柒佢地等bin c

進度良好 over

淡友俠一早講過好多aa打手,咁多業主咁撚得閒9 up咩

記得計埋比緊租個cost呀 淡淡

要爆半個月就夠啦

前兩頁嗰d係咪就係走住嚟屌

派貨一大支陰燭殺落去

自己睇吓97-99段slope
重未計政府政策死頂爛頂個巿,頂唔順一爆就黃河決湜,勁過以前十倍都得

其實由97高位一直跌 都要15年時間先返到家鄉
今次由高位一跌 唔知又要幾耐先返到家鄉

起義成功在望
不過你話半個月就得 有無個日線圖清楚d

點解買咁貴既樓, 你個妹唔google 下, 反而信AA講??

班aa一收工，無晒人出聲

原來aa放6點
平時夜晚行過地產舖仲見到佢地係舖唔通係度溫書

Ching，睇睇眼科好喎

正如呢度個個都話自己係業主,一齊話樓市gogogo一樣

成日都97
97重現又點
2018咪又係升返突

2018爆
2030咪又係升返

除非你訓街
否則有自住需要點解唔買？

當然你買得起先有得講落去

97跌2018年升返= 2018跌，2038年會返？

收入中位數直逼3萬蚊。。。年輕一輩搵個窮都難

呢位師兄唔arm
淡友係必勝
2018會樓爆 因為淡友起義巳啟動
唔爆的話2-3年後美國加到6厘加埋縮表必爆
再唔爆政府加資產增值稅 加租管 一定爆
再唔爆 支一定會泡沫爆 樓就爆
然後歷史教訓係一旦爆 購買力直降至0 無人接貨
歷史又話 97爆後 15年先返家鄉
所以中間淡友起義成功後 full pay入貨 物業資產得以重新分配先可以bbq大團圓結局

無數嗰啲咪早啲返屋企吔蕉

咁點解唔2019買

返屋企原來就上唔到連登
屋企裝左綠霸防火牆

啱ar 淡友起義一定可以係2018成功
跟你講法半個月夠時間爆
即係2019年1月中就係掃貨時機

買樓冇得賺
業主求打個和

大家開開心心
租租繼續租日日賺
業主繼續樓爆支爆乜爆

係呀好慘呀哈哈
比顛狗咬完驚有瘋狗症

你地幾風趣下 精神勝利法？
我都覺得你地幾可憐，為左層樓（工具）而精神失常 希望你地同支那一齊日日贏啦，唔係既話驚你地做傻事

學人做埋心理醫生喎 專業人士

個幾個業主土皇帝真係唔使做，24小時mom post
仲勤力過0的5毛 黨就係要你呢種人材呀！ 識spin,識抹黑，亂咬一通，令到無人敢正經回post
Training都懢番，係精神既

對唔住，係我地錯，你唔好再咁落去啦

總結一下，業主就aa扮，精神失常，瘋狗症亂咬人，仲有冇補充

仲有係唔洗做ge黨勢力

繼續抹黑啦 得呢招

樓上個個實以為自己好串，好勁，其他人都比佢地串親

跟你講架ja 又唔啱

哦你買邊區幾大升左幾多呀？
幾時買？邊間做mortgage ？
而家一開二未？
交緊幾錢差餉？
下年打算升幾多先

問埋另外兩位地產巨頭呀，乜巨乜呀，西水王呀

人呢？
我想學野呀

咩ar 我諗住跟你地思維 迎接樓爆
跟住負資產 去長洲燒炭
跟住托人200萬好抵咁賣個單位比你呢個移民之星

咪潛水啦
你咁樣我都會好心痛架
明明想搵下reference 學下做地產巨頭，你又唔講詳細又唔貼下你0的差餉單比我地羨慕下

你咁多樓收租，見你全日mon post應該好得閒架

你唔比下quali 淡淡睇，佢地唔識驚個喎

你唔好咁啦巨頭，我諗通左，移佢老味咩，聽日辭職即時all in買樓啦
我真心想學，你做咩唔講下詳情？
呢度好多淡淡要受下教訓
要你地班超串x10000000000
勁有錢x100000000000 教下路先得

貼下又講下等大家屈服係你地財大既氣勢下先會識驚，知道自己唔追市幾蠢

我屈服左啦 負資產樓爆is coming
係精神ge

呢度好多淡淡都錯曬，竟然敢唔睇好，仲駁咀搞到班巨頭唔肯貼地契同埋教路點做好

你地唔好嬲啦，上番黎啦
定係其實食左藥眼訓去左覺豬呀

你地唔上來絃富，其他食花生既會員都會好心痛架
我都係

你唔好咁啦
我真係唔忍心

你唔教邊個救淡淡

講時講
Nba 組巨頭我就聽得多 形容一個行業ge龍頭公司都聽過
地產巨頭形容一個人就未聽過
又學到野 跟你好多野學ar 移民巨頭

淡淡創立咁多偉論仲要人教
唔准你抵毀淡淡智慧 佢地係高智架

點止巨頭，龍頭同龜頭都比你地做曬啦
我中英都巧差架，唔緊要，識字有撚用咩
識做好先有用
到底你地貼未姐，又唔講自己0的樓賺緊幾多，大家都等緊！ 移民佢老味啦，香港人（特別係我）字都唔識多隻，點移丫
快啦

你地勁到我呢隻前移民狗都要辭左份可以移民既工去買樓
無野係感化唔到架喎
Come on James,拿拿聲啦
我褲都除埋啦

下 你wor 移民巨頭要申請 邊個國家唔批ar 唔識未都要批比你啦 你咁高資格又咁多cert

都話樓爆is coming 仲教咩 淡淡巳經教曬我

無啦啦除褲做咩
你急尿

要瘋狂打j ，業主太有魅力乛⼁

唉好啦好啦
你地咁勁+串x100000000 都唔會想教下我地班廢物，又懶得貼地契

好啦比你地靜靜咁贏住走啦👋🏻
我聽日開始會幫手教訓淡淡仲歌頌幾位巨頭勁串同勁有錢x100000000既事蹟比後人聽架啦

原來佢除褲係等你含

係要比業主屌醒我 然後我又一齊射曬落張樓契度

正

你公司搞地產 開會講呢d地產野會唔會搞到公司唔幫你移民

你可以加入
劣下樓主鳩又得，一齊含又得
有樓契有高潮哦

可惜有部份太早射了，例如加租日日賺大大

都話你口污糟 無比你含過

巨頭
我決定左辭職啦，你唔方便貼就早點番去休息，為聽贏更多做好準備
我會留係度幫手傳頌你地既偉大同謙虛，仲有你地既串人style like a boss winner

含左你唔知，d 精甜甜地

下我地比人屌屎忽架炸
業主財主們咁威武，大把處女排隊去幫佢地含啦

係既，我冇資格呵護業主

仲貼咩契吖 2047預比黨收返 所以我直接寄左比北京政府啦

咁肯定搞錯人啦 我呢期無食甜野

個名有得你叫: 迷你奴

其實呢
樓市跌 就唔係話 一日即刻全部樓盤跌到仆街 -20% -30%
所有野都係先有過程 最終會有個結果

我同意你地講 樓市長遠係升 有自住需求到最後都係要買樓
但我明知1-2年後樓會起碼平10%以上
600萬10% 都 60萬
我點解要係呢一刻買呢？

我係確信樓市之後會跌
我無叫人之前10幾年唔好買樓 租住等
我係叫人2018年 唔好買樓 等之後跌

買600萬樓，按保做8成按，連稅同其他洗費要成140萬首期。只要一過600萬，我當620萬，就只做得6成按，首期已暴升到270萬，後生仔冇父幹點會買到？

買唔買樓 同移唔移民 冇衝突
可以又買樓又移民
可以唔買樓又唔移民
入得黎呢個post 唔少都係成年人
總之幾時都係要有準備
做咩決定自己負責
行錯路都唔緊要，最緊要識拿拿聲行返岩

依你用600萬做例子, 兩年回一成60萬
我計年租12萬, 即係你都只係慳左36萬

如果呢一刻你有能力上到車, 你會為左平36萬而去賭升定跌?

老實講好多數字上真係亂黎左d 但我認同你講既大方向

只係現實一日唔離開呢個地方, 其實你都無得揀, 一定要參與呢個遊戲
你無居住既壓力係你家庭俾到你既優勢, 但社會上有好多無殼蝸牛
根本賭升或者跌, 背後個成本完全唔一樣

咁當然每個人有自己既住居需求啦
如果部分有即時住屋需求既
我估佢地一夠錢就會即刻上車 咁樣係好合理
遲下跌 我相信佢地都預左 但為勢所迫 無計
但好似我呢D 本身已經有屋住既 當然會相信自己既預測 再等下先
其實我原意就係想警告人 樓市轉勢啦 不久既將來好快會跌
大家要平衡好D風險 可以等多1-2年既 絕對要等

但就比班仆街業主日日單打 又話你呃貨 又話鳩你租租
跟手咪開返個一層樓業主春袋Post 點名
日日撚鳩返佢地轉頭

之後咪發現 原來有部分連登業主(回得最快 屌得最大聲個堆) 係近呢一年先上車
唔怪得之 佢地會咁大反應

樓市gogogo

屌

股票唔係必需品，唔一定要買，但人係要有一個住既地方，係香港無公屋既話，一係自己供樓，一係幫人供樓，每次一講就必定有連登股票磚家乜乜柒柒，好多原來係買咗樓又或者住緊屋企又或者住緊公屋

起義尚未成功，淡友還需努力

聽日所有樓都大插90%
淡淡們可以full pay 買返兩三層

🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻🤟🏻

乜原來你係呢邊出post 都唔回自己個post呀....

你估將來好快會跌無問題，個市上行左一段時間，估佢會跌其實正常，你講好快跌又唔講時間，遲早你都會贏一舖....你咁講根本無成本...而且你又無落場....

但你估還估，你d理據就好弱，係討論之下先知原來你「覺得」個市會跌好大原因係「如果」政府再出招.... 即其實你根本唔係估緊個市，而係估緊政府將來政策會影響個市...

你講左好多林鄭政府同中共可以做嘅政策，話只要個市升就會再出招，政府唔會再理班業主同地產商，並指出香港大部分物業俾少數人持有，政府將大力打擊樓價....咩物業稅，升值稅咩都有

如果你用返經濟因素去估計，如供應同需求去講，外圍經濟風險去講，都好地地.... 但用政府政策去估個市轉勢，咁人地有唔同意見都好正常...仲未講你用左錯數字數據....

我諗你話警告人，都要講清楚自己理據來源，討論重點，而唔係一味話會轉勢，警告世人，原來講緊係靠政府打擊....咁同買大細又有咩分別....

上面有巴打講左 有等待成本 如果要租住等 租金就係成本

其實重有個大問題係 你預測會跌10% 咁幾時出現先 你一決定唔買住就即刻開始跌 咁梗係賺啦 但係你決定唔買 跟住再升半年(就當升多5%) 跟住先開始出現你預測ge調整 咁減埋租金成本 你當初唔買住究竟有幾精明賺幾多?
重要你要知租樓有死約生約 未完死約 個陣你想撈底買樓 你唔任都要比埋個死約時期租金

Btw 跌10%點對得住 淡友俠 淡友俠等左7-8年 賣左自住樓租緊樓 唔跌返50-70% 淡友俠會痴線架

其實呢，覺得樓升定跌就唔太重要，
opinion 可以個個唔同，
但最大問題係你會臆測再加捏造 fact 去作為supporting evidence。

以“聯儲局每季0.25%加3年為例”，
問你有咩資料支持你嘅諗法，
你就答““如果”通漲持續強勁 經濟持續增長 會唔會上調利率目標？” ”
用“If mode", 再揀自己鍾意嘅情景。
我都起碼會叫你去睇下議息紀錄參照下，
唔會一句"If mode"答你““如果”貿易戰對美國經濟造成負面影響,,聯儲局可以減息,或放慢加息步伐”
（依句其實唔係If mode,聯儲局主席7月接受訪問時講）。

依d情況唔止一個post出現， 所以我唔係無聊到淨係針住一個半個reply。
你會話人d reply無point,
但我就唔覺得你d論點論據好有point.

介唔介意進一步說明下成交量應該要點睇？
[/quote]

嚇到瀨晒屎

係ar 日日同老婆都去買張新床褥 因為晚晚瀨屎仲要爛屎 濕曬洗唔到

唔怪之得呢度傾床褥咁多人reply

其實我剛先知佢估跌得10%..... 按揭最盡9成，跌咁少基本上唔會出現好多負資產.... 亦好快就回... 我成日以為佢估最少跌50%

唔得咁講架
要講負資產is coming
唔係少女培訓計劃個移民巨頭會唔開心

日本大把少女陪睡

淡友俠話嚟緊兩年跌10%， 不過2018年頭七個月都升左14%，近一兩年買都有賺喎

又玩捉字虱
最少跌10%呀
好撚痴線 你班友

錯錯錯錯

[2018,淡友起義] 論香港樓巿癲升之謎及解決方法

淡友俠 話係將會見到樓市跌到無底深潭 史無前例

撚狗俠 係話樓爆 但唔係咁快 佢係假設1-2年後跌10% 而家或者呢一兩年買樓係傻仔 但佢又好叻叻今日加返相信樓市長遠係升論 無話矛盾架wor

所以 唔好搞亂2個高智俠士

咁你不如唔好講？ 其實要最少20% 先有較大影響....同你之前講到d業主咁驚，根本唔夾....

嘈黎都無用
幾個月後再推上黎睇派彩

樓市來緊一兩年最少跌1% 點會唔會

唔計ok?

最少跌10%點解要驚到大平賣呀，業主全部失業供唔到樓？

18年尾睇下ccl升定跌再上嚟bin c

樓市嚟緊10年最少跌0.1%，實中啦掛

我mark低哂所有樓淡post
年尾再睇

跌未

park yoho 都排隊買
果到冇車真係食屎， 加上極曬，同多蚊蟲。
如果d 新界牛屎仔住開村屋咪覺得冇問題囉， 市區人入到去一定頂唔撚順果d 熱

呢浪係淡友最接近命中既一次
貿易戰 股爆 加sick 空置稅
即管睇下年尾派彩

一早cap晒圖等bin柒班aa啦

無所謂
優勝劣敗
希望到敗果時唔好潛水就得

如何面對 成間屋多蚊的日子
現在剩下我獨痕 如何用蚊香一一講你知
從來無人明白我 全家比蚊針的日子
有蟻有蠓有蟲有蚤有蚊寄住

初頭以為係元朗站附近
點知去撚到咁遠
果度乜撚都無
我住錦田市仲方便過佢
起碼有餐廳酒樓惠康7仔
又行到去西鐵站

等睇馬灣翻版， 而家都吹有車接送， 遲d 又可以cut, 乖乖等半個鐘一班車出元朗， 半個鐘一班車入返豪宅

唔設時限，其實點都中
講兩年內會有10%調整，幾乎必中

淡友或成為最大贏家

唯一似97嘅就係香港人嘅人工$$ Lol

人工似97
但樓價高幾倍

咁咪仲危險？

我驚2年10%都唔會中..

沈大師 有做功課

[/quote]

推一推，期待撚狗俠回覆。

Park yoho村巴外，仲有九巴，專線小巴入屋苑，屋苑門口有有其他小巴，巴士搭。

入面有759, fusion, watsons,7仔，茶餐廳，clubhouse 餐廳已經開好耐，快開pizza hut,

你話唔值個價可能係，但一定方便過馬灣好多。

如果兩年有10%調整真係唔怕等

700萬樓平70萬，而家樓回報大約有2.5%, 年租大約18萬，兩年36萬，都可以省返34萬

未計同銀行借既錢又少左
利息又還少D

一個app搞店

利申老婆果邊屋企人住yoho系列

宜家先求佢跌10%
15、16年調整嗰陣又唔去買

新地錦田北PARK YOHO Milano日前加推77伙，當中7伙開放式折實低於600萬元，兩日收近300票。據代理指，有不少為向隅客「復活票」。料發展商日內將公布加推及銷售詳情。

上車發達機會又黎，大家入左票未？

兩年先跌10% 大把人有買貴無買錯，唔買交租都喺返度。
如果唔跌就仲仆街

最少10%
最少*100次

【變相加息】花旗調升H按封頂息至2.35厘 每月或供多250元

因應港元資金成本上升，再有銀行調高H按封頂息率，花旗宣佈，H按計劃為一個月拆息（H）加1.4厘，封頂息率為最優惠利率（P）減2.9厘，而花旗P為5.25厘，即實際為2.35厘，在現時一個月拆息持續高企下，等於供樓客須多付利息0.1厘。

反而P按計劃似乎更有着數，其實際利率為P-3厘，即等於2.25厘，在1個月拆息高漲時，P按反而更有着數。

以市民參與H按買600萬樓為例，首期為2成，分攤30年歸還，假設利率為2.35厘，每月供款為18594元，假設利率是2.25厘，每月供款則為18348元，微升250元。

花旗指，會不時檢視按揭息率，並因應市場情況作出調整，是次調整按息利率是因為要平衡資金成本上升的壓力，提升銀行風險管理。

香港終於開始跟隨加息

花旗銀行公布最新按揭計劃，H按及P按均調整按揭利率。

其中，同業拆息按揭存款組合按揭計劃(H按)的按息為H+1.4%，而利率上限則由原本的P-3%，調整至P-2.9%。

另外，最優惠利率按揭(P按)息率則由P-3.1%，調整至P-3%。

花旗銀行發言人表示，該行會不時檢視提供予客戶的按揭息率，並因應市場情況作出調整。是次調整按息利率，是因為要平衡資金成本上升的壓力，提升銀行風險管理。

加少少, 未撚驚過

加得個0.1厘 600萬樓每月多250蚊 一餐飯都食唔到啦

如果唔跌呢？ 渣住首期班人如何自處？

如果佢地買左 之後跌呢？
你賠返差價比佢地？
大家成年人 要為自己既行為負責

如果唔跌咪繼續租囉 一係搬返屋企住
香港大部分根本Overprice

冇人買咪overprice

咪係囉, 仲未計ML...
不過算啦, 由得佢地自high

入面得一間金記，野食餵狗都唔食

如果本來買得起，因為樓價升咗變買唔起你賠返間屋俾人地

連登究竟有幾多aa, 果日我聽住個aa 同兩個老野講， 你拎40萬首期出黎，買完下年升100萬，你賣左佢又多100萬首期，可以買700萬既樓。

真係好搵

有人話呢度全部都係aa

全部都係
因為連登最多潛力有實力買家 公開的秘密

咁撚垃圾既樓都吹奏到包升。 我就係係入面做左一個月野， 買既同當自己係隻狗冇分別。 4百萬單位， 叫個人上樓都唔敢。

有你呢句所以樓市升都唔係無道理
請問你依家住公屋？

有兩間clubhouse 餐廳喎，唔太差喇

咁你認為值幾錢？

送都唔住， 租都話要萬8, 笑撚死人。
好彩唔洗住呢d 大西北

佢住緊佢老母買落的市區公屋

做保安?

可能係會所CS

你住邊到

每年升100萬，差唔多啦

佢唔係業主緊係只可以食金記啦

豪宅

啲野食吸引到我即刻入票啦

clubhouse 幾好就可以補返你每日用多一個鐘出入元朗既時間？
返中環仲開心，每日用3個鐘來回返工放工。

豪到只淨低個clubhouse 吹奏 影下間屋入面黎睇下

我租架咋

影你個馬欖房睇下

你又夢食丸

好細不了

Park Yoho就算喺行路半個鐘都到元朗西鐵站，搭車10分鐘，揸車5分鐘。

行大欖西隧出中環全程100 km，揸車半個鐘頭就到ifc, 搭巴士或西䥫俾盡50分鐘都去到喇.

賣晒咪好 地產商多得我地幫手做勢 恭喜買到業主 我就半日執幾千 希望多d新樓賣 我地日日有錢賺

幾千 有無contact可以share

行家就知點樣玩 去到見有部分人熟口熟面 原來新樓可以咁玩 太遲知咁樣玩 難怪新盤咁多人

好似死人化妝咁要熟人帶入行

新盤有一部人唔係為左買樓去 係去搵著數 所以最好就抽唔中 廢事俾AA煩住晒

岩岩訓醒
巨頭，你份樓契呢
最近樓企附近好多地盤起樓，成地沙，使唔使拎少少比你當入門禮

樓契咪話寄左去北京政府lor 唔好重複巳答ge問題啦好ma 移民巨頭
等緊黨收我間屋ar 等到發毛
我成屋沙啦 唔洗你咁客氣 我係沙到訓覺開 你送來都無位放

條友真係以為自己係執法部門

加租日日都係賺［賺] 36碎 勁X1000000000000000000000000000000000令仔,校草,花痴多不勝數,好cool,勁打得,超串,有錢(啊爸係全球首富, 忙到3年先返泥1次),啊媽因為車禍死左早兩年400M 購入一房三捌尺*^豪宅～*，日日升1M· BT FD 係巨鵰俠，西水王同日日都係好日子合稱地產柒頭四，日日係網上教訓非好友。旦為人抵屌，唔想傷害其他會然自尊心，堅吾會貼樓契。堅系型。

>3<=

哦，咁唔阻你日日拿沙囉 我去約AA睇樓
聽日大家升100萬好唔好呀

你真係執沙部門

點點佢地名先

因為悔改左加入大好友，日日升一球行列

本人會放棄曬之前有禮理性既態度回覆
討論你地老味咩，淡淡賣左樓/上左車未先？無就收嗲啦 呢度只可以大叫gogogo
我都會超勁+超串*100000000咁既態度，以學習四柒頭為目標

邊個淡廢講野我地唔岩聽，我地就圍鳩佢 咬呀，吠呀，捉錯字，老屈囉咩事呀
威囉 疊馬呀，lihkg樓post我地幾個睇曬，你地小心0的呀

精神既
禾大佬們
日日出去威 圍威喂囉咩事呀
你隻廢淡小心，其他非級淡非好友都小心呀 見列你講錯野我地就吠架啦

大哥今日邊個盤好呀
我地去掃番幾個先 再放租

痴咗線

馬戲團咁

你就痴 我地大佬平日都係咁做
你唔撚識野就收收皮先啦

可能agent黎

無
比大家見識幾位既水平同層次係邊姐
用番你地咁上下水法去表達，係幾爽既

巴打冇樓唔洗怕喎，真係驚你變真痴

係呀得你有樓，無人買得起啦
串你就一定買唔起 睇清楚前面先啦盲撚，係有錢唔追，唔係買唔起呀傻鳩

厲害了

睇你班垃圾唔順眼先用番你地0的下流手段撚鳩你地
我要買隨時買得起
目標價覺得合理二三球唔等於我只買得起兩三球
股票700 470個陣大撚把人買得起，唔入市就比持貨班人話買唔起就係你地呢種情況
醒小小啦
我係屌到你地啪啪聲呀，係時撚鳩你班仆街呀，咬撚實你添呀，之後比我見到你地實撚鳩你地

邊個叫你班垃圾好地地人地討論時入來搞串個party

緊係啦
似得你成班廢老咁淨係識單單打打圍威喂以為自己好勁
貼撚左樓契先出聲啦廢柴
無樓無guts就ff小陣深潛啦

你貼戶口有幾多球未

成班廢老傻鳩比我兜口兜面屌撚到啪啪聲都唔撚出聲同貼樓契，前面就判官咁話人無料移民同買樓，笑撚死人

我係你地就爭氣貼左先講
之後最多咪比我笑撚你地網上意氣用事貼個人資料咁on9
好過比我係度串你地ff嘛

你貼我咪貼

成個屈機男咁

食個tea 返來移民巨頭搞成咁
喂 你記住唔好係單位自殺 陣間你個業主上來找連登悔氣就唔好

好叻好型ar 移民巨頭

又唔貼佢揸住幾球企喺度on99個樣

喂 佢語文能力好勁架wor
揸幾球 佢會唔會誤會揸住兩個籃球影張相上來

等睇佢屈我冇樓廢老AA，我都係熱門見到個post入嚟花生，平時都冇入財經台笑淡友

你直頭牛佬咁

成班又spin
人地叫你地貼呀，我係質疑你地無撚料呀
又唔貼，又問番人貼先
小學雞反彈呀
成班廢老咁單單打打
有無第招呀

係，畀加息$250嚇到走唔切
業主末日

喂廢物
你貼我一定貼statement
打定去銀行叫佢印
你咪撚走數呀，貼啦

係要聲大大但係要人貼先

貼啦廢物
無你就收嗲啦

以為自己好串咁 成個毒撚咁比人大巴車都係度細細聲屌

重複又重複
你自己上北京問習總拿返曬你個業主list 所有樓契咪得lor
中共收左點貼

係，連登係淡友唯一的家

小學雞反彈無回頭完未？
你地咪質疑左成日我係咪有料嘛
咁我而家我覺得你班廢物話有樓吹水叫你證明囉
定你班圍威喂狗有特權，得你地可以質疑人？

業主終極審判

邊有質疑你 咪話你移民巨頭

入嚟花生都要畀你兇

柒左你就收嗲啦
重覆句野係咪覺得自己好風趣
個個樓post都咬鳩人，也文也武原來無撚料
你上年層樓驚無人接貨定點呀
我而家就認定你地係業主嘛，叫你貼
我就貼statement ,比你睇下我夠唔夠錢買樓呀柒頭

你問題重複先wor
幫你book機票去北京？

廢柴就收聲啦 人地有料人士嘈緊
無料就站一邊食囉
企出黎又無料預左比人打架啦
幾大呀？使唔使教你去廁所

你夠錢買又繼續租先係皇道 咪話你最叻最型

ching好慘

你尋晚咪示範左突然除褲lor

好撚失望
以為有乜撚料，係度嘈住曬
原來成班廢物自己係度打飛機

我講既，你地邊個巨柒頭貼到樓契出來，我就貼statement ，睇下我係咪無料屌鳩你地囉

你有料 你有料 移民巨頭最靜最有料

得啦明啦
470 入700先叫有guts嘛
我去炒美股就係無料嘛
明架啦
你番去訓陣先啦

又要同人嘈又無撚guts

多謝你圖解咩叫柒到無人有
死撐無用架，貼圖先有用
無圖你係度走住屌真係好老尷

原來係美股達人

差小小上熱門努力呀

無走ar

一夫當關

成班圍爐狗無撚個有料，人多吠多幾下唔係大曬架傻鳩
廢物一堆都係廢物
係度單單打打又無撚膽 貼張野都驚到闣咁

話人重複 你咪又個幾句
喂 老婆 出來同牛魔魔王一齊睇耶穌

哦 無人敢貼下話

當然唔係 唔可以俾AA知道 我地扮買家 搵佢著數

試過去入完飛，之後個AA主動請飲茶。
不過之後抽唔中。

撚下啲AA

香港做淡淡真係大壓力
畀人撚兩撚，撚到黐咗都有嘅

香港真係好多盲撚，眼都未睇清楚就話人淡淡

人地係有錢唔買，not淡淡

邊似你咁勁丫大地主，又謙虛唔貼上來威下

上網畀人拋兩句就擺私人野出嚟嗰啲要驗腦，當滿足下你角色扮演嘅需求

所以你咪贏曬囉
你就不停質疑人地係咪有料有錢，話個個唔做好友就無錢無料，又係唔使本，贏曬
小朋友，有錢唔一定要係而家既香港買樓架

有冇投g心得

然後自己先係ff做地主 話人地扮演緊 好神奇既logic

我就好公平既
你地成班廢物話我ff嘛，咪叫你證明自己係地主有實力質疑我先，我statement 都印定等你睇下係咪唔叫好gogogo就係無錢買樓

下投資？你地眼中得炒樓叫投資架喎
其他野有得險唔係必贏點岩你玩

你行？ 屌你老母你好中意曬太陽？
有車仲撚on9, 買車位定租車位？

sad冇得跟你發大達，做個有實力淡淡嘅大戶

原來係分身

我比較想學下你地既精神勝利法
到底乜野人，要點做先可以長期慛眠自己長期用個winner tone去講野 好明顯地睇言行透出個種噁心既態度

唔會因為真係上左車就以為自己係winner下話

呢幾年上車既人真係當正自己winner, 真正winner 係班5-60後 供甩晒樓果班

唉，供甩哂但唔套 / 套唔到筆錢出黎，其實都係帳面升跌，唔會真係享受到

巴打5-60後？

係呀佢地唔識呀

Winner 美股股神+移民巨頭

話時話，我同你唔同陣型，唔阻你地

少女培訓計劃 呢度ge表演真係pak pak聲好好睇
請繼續

又You Wins

去左北京拿我張契未

我無陣型既，由頭到尾都話唔睇升跌
不過三人成虎

你唔好停要屌到pak pak聲ar
雖然我知你腰好攰 撐住

你係度做小丑戲係咪會開心好多
幾有趣，遲下有時間寫篇文研究下你地班精神勝利都唔錯，當學術研究下

哇 學術論文

係架，好過不學無術個0的囉.....

係架 你在學術最癲峰

金句，隨時買得起
值得cap圖留念

講開又講，到而家除左（自以為）嘲諷緊人同三人成虎外真係無野睇，唔會就係得呢兩招排

噢，不願面對，一陣又會人自以為嘲諷回應但無新料睇

邊有你咁多新料
啪啪啪

唔使而家cap住
你叫得郁個幾件縮頭龜公貼樓契我即時貼statement ，到時cap先有紀錄價值嘛

不過都幾難，成堆除左係度叫囂外無人敢行出來，得廢老mode係場邊屌鬼

我以前貼過按揭單… 夠唔夠做？

望兩望連登啲comment就得淡笑 慢慢睇淡啦 我就不停叫父母買 5年內已經賺到笑 所以話點解有啲人一世做窮撚 短視到

夠，而家係個幾隻唔夠

都放工啦 仲同佢玩 番工撚下佢就話者

停手啦，見到佢咁真係好驚

點解你又唔貼先即刻收佢哋皮呢？

好

wins都做到技術移民

推一推先，還望撚狗俠盡快指點一下。

場邊既潛水王，柒鵰，日日賺，路人甲： 今日柒夠啦。兄弟們，夠鐘縮番落老母個闣度

岩岩夠買6球上車盤，ching有料

我full paid唔到垃撚圾廢淡，無資格買樓

你係有g格唔買

我以為佢有5百萬
原來只夠買大西北2房 630萬內

你貼左先出聲啦柒頭，唔係話唔買樓就一定係窮撚買唔起咩
你唔係得一間bank呀？
而家我一個都夠上有找，唔使搵條女一齊供，又比人spin我買唔起太古城就廢

成班廢物笑撚死

你慳住洗
睇精神科都好貴下
唔搞你啦 你贏你贏

縮番去你老母個閪啦
柒到咁都真係好尷尬

仲夠買堆400實呎夠私樓，實力買家

四大柒頭絕技：三人成虎，轉移話題，小學雞閘住反彈，搬龍門，潛水同死雞撐

喂，個班樓post話唔買一定係佢地無錢買呀 有錢唔上咩

之後人地比曬proof，都煩事同佢地嘈
喂，你一個人full paid唔起太古城/the arch出乜聲呀，廢啦

屌你老母，真係笑撚大人個口

我勸你地都係縮番個龜頭落你老母個閪度，愈覆愈獻世
我貼多幾個戶口都仲得呀

認做我契弟/仔咪貼囉，我其中一個戶口都夠曬上有突，成班仲死雞撐，真係柒少陣啦小朋友
一係貼番疊樓契黎串我囉

好波，有料
有錢買而唔買先有資格出聲收好友皮

AA扮地主果班柒頭，一見人地真係有錢有能力買。
分分鐘換個account就埋去奶返人地袋底

2.6m 只夠上車盤6球？
係我唔識計mortgage 定你精神錯亂呀

其實有情緒病真心唔好太動氣

似係你精神錯亂喎
睇下醫生好，記住唔好嬲到掉電話落地

你話我係就係啦
你當你講完我即刻跌爛左部啦

你幾有潛力做粵劇架Ching
篤撐 撐撐撐撐撐撐撐撐撐
唔好曬左自己既才能💪🏼

係ge 今日去報名

冇野好睇得過班連登雙失廢青教有錢人買樓投資

當有人自貼左之後
之前對家大大聲個啲笠哂水

260萬你覺得買到幾多錢既樓

見你咁嬲
裝完修上泥玩下啦
不過好細架ja 無太古城咁大

Mortgage我真係唔多熟
我就咁睇下銀行網站6球樓都8成按
首期大概1.2m+ 雜費

或者你教下我計下2.6 m做到幾錢樓首期？ 唔夠我再問daddy借

師兄好野 ！ 真係屌打哂班傻閪
佢地永遠講得 唱淡既人就係廢閪 無錢買樓個堆租租 公屋撚

人地要買都買到啦
年頭先衝入市接火棒就摺鳩埋
到時樓市跌 死就死你先

我貼個車位算啦

唔係串你呀ching...即係做裝潢既人都會影到呢類相
貼樓契比較有說服力 55

年頭到而家升左幾多ar 公屋王

係ge 你當我係裝修佬

你貼乜都係柒
因為你由頭到尾都講緊唔入市= 無錢買樓
又話人地ff 喎 ，解釋下？

多過600萬淨係可以6成按

長知識了

原來你唔知

由頭到尾都講緊唔會比6球係香港買個盒仔
無心入市唔識有幾奇

咁你覺得 如果600萬內買個嘉湖400幾尺兩房個d人算係咩？

邊到有講緊唔入市=無錢買樓 你係咪有幻覺？

純計數, 當樓價600萬零1蚊：

首期 4成 = 240萬
印花稅（首置） 3％ = 18萬 再加350 徵費
地產佣 （1％,可議）= 不多於6萬
律師費 = 6/7千
裝修豐儉由人， 唔計。

一定要俾嘅大約咁上下。

啲大業主都未貼
兩個細蚊仔係到嘈交

哦，尋晚先話咩今日撚夠個無錢入市既ff ，收工就唔玩啦，好撚winner feel架喎
咁快唔記得左
果然係龍門任你地搬

我都計錯左
原來只可買610萬內

都放工啦 仲同佢玩 番工撚下佢就話者

拿我琴日淨係打左依句 不過家下真係知你有幻覺

睇左醫生先 驚你睇唔到呀爺黎香港收樓

你其實有無追post睇個前文後理，點解我要大大力咁屌柒班垃圾？

我由頭到尾都話唔睇升跌，過兩年打算外地工作搵出路定居

之後成班垃圾就話我咩串錯字呀無資格移民呀，又咩無錢買唔起樓係度ff

我屌既係
1: 佢地無理惡意攻擊所有唔睇好市既人（中性定淡都係），成班顛狗日日用0的噁心極致既態度係度也文也武。 有錢大曬？惡撚到野都唔比人講？
2:成班智陣屈鳩所有唔買樓人=公屋窮酸臭，提子有樓人士
3. 我開頭都好聲好氣話討論下香港人除左上車外有咩option ,然後比人瘋狂人身攻略

唔該你睇番曬前面先再比comment

篤撐

成班除左屈人精神病外有無第句，真係好撚廢

Winner logic
無圖= 你ff,我地大地主撚狗
有圖=你有精神病，留錢睇醫生

你地真係咪出黎獻世啦

收聲啦係到嘈住曬

你無屌人 話人井底 以為人人要跟住行留係香港上車炒樓一條路

我主要惡意攻擊係對住 600萬(未補) 因為佢主要追擊業主 跟叫gogogo

撚狗俠係住緊佢媽間公屋 佢講ge

汪汪汪
乖呀，潛水王比狗糧你食呀

淨係得上車一條路唔撚係井底係咩

淨係以為移民就一定有好發展係咩logic
你寫曬話UE拿C 公司有幾巴閉 你幾有資格移民咁又咩logic 我UE都C啦
人人背景不同 好多人都因為各種原因要留係香港發展
留係香港就自然要有住屋需要
除非有父幹 無就唔係租就係買
既然長遠樓市係上升軌 又無法準確知道幾時調整去撈底 又有我等待成本 就應該屈就要求 量力而為上左車先
係咁多

拎住200個去非洲做土皇帝

無人話移民一定好喎 ,路就自己選
但你地就講到除左上車別無他選，仲好落力攻略上車以外所有option 喎 ching

惗下咩人會搶大西北樓？

叻啦
靜啦
下句叫我睇醫生嘛，收到👌🏻

果幾個窮撚AA憎人富貴厭人貧
見到你貼左圖惱羞成怒係咁上下

自卑唔衰得俾人睇，9唔搭8咁貼埋D裝修相（做裝修工人？），車位相（先果二百萬唔夠，仲要無會員ID，唔知係咪真係佢既）

真係搞笑

利申：窮人無樓，專業窮人，得400幾萬現金，做緊租租月交2萬8

又講以股息交租？

我屋企都有去抽
抽唔到

拿2萬8去租樓你係叻

自己友黎話哂有交租

玩乜都得，做租租一世都得
而家講緊你地人身攻擊其他非吹棒上車人士

本身我都廢事嘈，睇親財經台一堆樓post，日日係度講gogogo，唔上樓就無錢死窮臭，污煙瘴氣

very good

班AA怕影響銷情，到時袋底都無得奶

你租樓咁耐 覺得要搬來搬去 又有機會比人加租 好盞鬼？

失覺失覺

我鐘意又負擔得起咪得囉
我又唔會攻擊租樓以外既人？
搞清楚左個重點啦
我都知貼上黎好撚蠢，為啖氣，但見到你地0的氣焰真係頂唔順

你無留意撚狗俠講到實 呼籲唔好買樓住 咪一樣笑鳩買左樓ge又話驚又話接火捧等負資產
你唔屌佢？

我家人用野比較粗，通常住殘左就換其他黎住
好多新樓2萬上，3萬樓下已經好大好靚
個人覺得係幾盞鬼

拿公道講句，我無陣營既（雖然早幾頁比成堆好友屈我淡淡）
佢無人身攻擊我，佢講咩唔關我事

買樓以外有咩 option
想學野

好中立

其實租客好，業主識玩唔會點大加
跟市況通漲加咪比囉

山林巴打，呢度有租客

主要因為你話要等樓市跌到200-300萬先去買
你當然可以辯護話覺得現價唔值唔代表睇淡

而家佢地講緊係有得上就要上
淨係係咪要呢刻即刻上都已經係一個option 啦
租樓又好，移民又好，睇自己意向各有所好

我唔係淡淡，但會理性睇外圍環境，即刻上車？ 有係考慮過縮表會點？中國經濟危機？香港現時同將來居住環境？

好，扮完中立

我講自己覺得兩三球買香港一般樓叫合理，無話過forecast 到兩三波，麻煩你睇多次。 個人意見使撚辯護？ 你都可以覺得值1000萬先叫合理，完全唔係睇好睇淡既問題

再講客觀指標，外國6球買咩樓，香港6球買咩樓？
呢個就係我講覺得值幾多既指標

好難咁比較法...

同埋你外國係指邊度既外國6百萬先....

雖然值唔值就個人感覺可以無理由，但見你講「客觀」，我就回下...

香港買樓都講location location...就咁用香港就咁同「外國」比，呢個指標都相當「客觀」wor....

外國大城市如東京紐約倫敦d 樓都唔係平，「外國」客觀又指咩？

即是租住樓等跌市